{
    "question": "Apa hakikat sebenarnya, manfaat dan fungsi suatu kebenaran dan suatu ilmu pengetahuan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "singkatnya suatu ilmu pengetahuan dapat menjelaskan benar tidaknya suatu hal",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-jenis-teks-eksplanasi-533",
            "question": "Jenis -jenis teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ekonomi-indonesia-harus-di-bandingkan-dengan-ekonomi-n-721",
            "question": "mengapa\u00a0ekonomi\u00a0indonesia harus\u00a0di bandingkan dengan ekonomi negara-negara lain ?\u00a0apakah hal itu di gunkan untuk membangun arumentasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi di Indonesia harus dibandingkan dengan ekonomi negara lain agar \ndijadikan inspirasi untuk memasukan ekonomi negara indonesia. karena, \nsebagian besar ekonomi negara lain sudah melampaui kemajuan ekonomi \nindonesia.,, mungkin bukan untuk menjadi arumentasi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ekonomi Indonesia masih belum sebgus ekonomi negara lain,sehingga Indonesia patut untuk mencontoh ekonomi negara lain. yang bertujuan untuk memajukan ekonomi indonesia agar tdk tertinggal dibanding negara lain.<br>karena sebenarnya indonesia memiliki peluang untuk menjadi negara yg tingkat ekonominya paling tinghgi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-karangan-argumentasi-sesuai-dengan-kerangka-kara-724",
            "question": "Bagaimana contoh karangan Argumentasi sesuai dengan kerangka karangan? dengan judul bebas dan terdiri atas Pendahuluan, Inti &amp; Penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "BAHAYA NYAMUK DAN OBAT NYAMUK<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tidak diragukan lagi, nyamuk memang berbahaya terutama nyamuk penyebar malaria dan demam berdarah. Untuk melindungi diri dari gangguan nyamuk kita biasa pakai obat nyamuk. Tetapi apakah kita sadar jika pemakaian obat nyamuk ternyata dapat merugikan kesehatan manusia. Lalu bagaimana dong !\u00a0Kawan,kawan selain obat nyamuk kita dapat juga memakai kelambu di tempat tidur, nyamuk tidak mampu menembus celah kecil kelambu. Kelambu ini tentu saja aman dan bebas efek samping yang merugikan kesehatan. Sayangnya ada orang yang merasa kelambu itu tidak praktis dan mngurangi keindahan tempat tidur, maka mereka ramai-ramai beli obat nyamuk. Bermacam-macam obat nyamuk memang sudah lengkap sekali dari jenis oles (lotion), obat nyamuk semprot, obat nyamuk bakar, hingga obat nyamuk elektrik. Kira-kira mana diantara jenis tersebut yang paling aman bagi kesehatan kita?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Menurut para pakar kesehatan, keempat jenis obat nyamuk tersebut tetap saja membahayakan jika dipakai dalam waktu jangka pajang. Obat nyamuk terdiri atas unsur insektisida, zat pewarna, dan pewangi, yang kesemuannya mempunyai dampak buruk. Jika dosis yang terkandung masih dapat ditoleransi, maka bahaya dapat dikurangi. Setiap kemasan obat nyamuk tentu saja memiliki aturan pakai yang berbeda dari satu jenis dengan jenis lainnya. Bacalah aturan pakai baik-baik pada kemasannya, agar tidak salah pakai!<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Dari keempat jenis obat nyamuk tersebut urutan terbaiknya adalah lotion, elektronik, semprot dan obat nyamuk bakar. Jika kamu jeli tentu harganya \u00a0juga sesuai bukan? Yang terbaik tentu saja harganya lebih mahal dari yang lainnya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Membaca tulisan Juru Bicara Presiden RI Julian Aldrin Pasha, \"Konsistensi Presiden,\" Kompas, (25/8), saya tergelitik untuk menanggapinya. Ini bukan persoalan personal karena Bung Julian adalah kolega saya di Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Indonesia dan juga bagian dari komunitas kecil pengajar ilmu politik dan hubungan internasional di negeri ini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-media-apa-saja-teks-anekdot-ditemukansebutkan-jenis-median-796",
            "question": "1. Di media apa saja teks anekdot ditemukan?sebutkan jenis medianya dan contoh anekdot yang di maksud! 2. Contoh anekdot di bidang hukum? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. di media cetak, contoh nya koran. di koran itu ada cerita lucu dengan tujuan untuk menyindir orang penting. <br>2. contoh nya KUHP<br>klo gk salah ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkanlah-puisi-anekdot-yang-berjudul-mules-382",
            "question": "Tolong buatkanlah puisi anekdot yang berjudul mules\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sedih<br>senang susah<br>kau selalu ada<br>kau selalu datang di saat saat genting<br>oh mu.... kau memang datang tanpa diundang<br>pulang tanpa di jemput<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "haiiii mules\u00a0<br>kenapa kau slaluu hadir<br>hadir saat aku takut<br>takut membuka soal try out<br>kau mengganggu sekali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-cerita-anekdot-berisi-sindiran-tentang-pemerintah-912",
            "question": "Berikan contoh cerita anekdot berisi sindiran tentang pemerintah !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEDEKAH<br><br>pengemis; pak saya sudah 3 hari tidak makan(sambil menjulurkan tnaganny) sribu saja tidak masalah<br>bapak; ini (sambil mengasih uang 2rb)<br>pengemis: loh ini lebih pak<br>bapak:ambil saja kmbaliannya 500<br>pengemis:(sambil memberi uang 1000)<br>bapak:loh lebih pak<br>pengemis:anggap saja sedekah pak<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}